{
  "jokes": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Jaki jest ulubiony horror frontendowców?",
      "answer": "Freddy kontra JSON"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "A wiecie o co prosi programista w sklepie z pościelą?",
      "answer": "o code review"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Co robi komponent, który zmienia DOM?",
      "answer": "remount"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "A wiecie jaka jest ulubiona zupa google chrome'a?",
      "answer": "RAMen"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "A kto w zespole pamięta wszystkie wersje piosenek?",
      "answer": "GITarzysta"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "O co pyta react developer w domu swojej byłem żony?",
      "answer": "J S X"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Dlaczego backend w javascripcie jest niestabilny?",
      "answer": "bo stoi na jednym nodzie"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Co robi scrum master po sprincie?",
      "answer": "myje jiry"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Kogo nigdy nie słychać na wideo konferencjach?",
      "answer": "zmutowanych żółwi ninja"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Jakie polecenie w git'cie programiści kochaja najbardziej?",
      "answer": "git majonez"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Dlaczego frontendowcom najłatwiej zamówić jedzenie z mc donalda?",
      "answer": "bo mają hamburger menu"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Co robi nastoletni programista, gdy mama nie patrzy",
      "answer": "pulluje mastera"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Dlaczego nowa składnia jsa została doceniona przez środowisko łuczników",
      "answer": "bo prowadziła arrow functions"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Co frontendowiec mówi do konia?",
      "answer": "Wiśta vue"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Dlaczego developer jak odpala inspektor kodu, to puka w ekran?",
      "answer": "bo wchodzi do DOMu"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Dlaczego nauczyciele to kiepscy programiści?",
      "answer": "bo korzystają tylko z tablic"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Dlaczego frontendowiec wchodzi do opery?",
      "answer": "żeby pooglądać divy"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Jak się nazywa stolica wszystkich błędów?",
      "answer": "bugdat"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Wiecie kim byłaby fava, gdyby pracowała w IT?",
      "answer": "devopsem"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Wiecie kto jest ulubionym królem frontendowców?",
      "answer": "August III SASS"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "Wiecie jaki jest ulubiony pies frontendowca?",
      "answer": "<span>iel"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "Jaki jest ulubiony język programowania płazów?",
      "answer": "żabascript"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "Wiecie jaki jest zorientowany obiektowo sposób na zarabianie pieniędzy?",
      "answer": "dziedziczenie"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Jaka jest ulubiona część lotniska dla programisty?",
      "answer": "terminal"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Co frontendowcowi sterczy z nosa?",
      "answer": "babel"
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "Jak się nazywa błąd związany z wyświetlaniem elementów w przeglądarce microsoftu?",
      "answer": "edge case"
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "Co informatyk ma długiego i mowią, że nie da się tego złamać?",
      "answer": "hasło do kompa"
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "Co mówi ksiądz na ślubie informatyka?",
      "answer": "pobieranie zakończone"
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "Co bierze informatyk na turniej rycerski?",
      "answer": "kopię zapasową"
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "Jaki jest mój ulubiony element na stronach internetowych?",
      "answer": "favicona"
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "Przy czym najczęściej programista pomaga w domu?",
      "answer": "przy parsowaniu"
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "Jaki jest ulubiony serial programistów?",
      "answer": "opowieści, skrypty"
    },
    {
      "id": 33,
      "question": "Wiecie co jest dla mnie najważniejsze w tworzeniu stron?",
      "answer": "józef expierience"
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "O której programista zaczyna pracę?",
      "answer": "od devontej"
    },
    {
      "id": 35,
      "question": "Jaki nadmorski kurort web developerzy lubią najbardziej?",
      "answer": "Łeba"
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "Jaka jest ulubiona kolęda frontendowca?",
      "answer": "li li li li laj"
    },
    {
      "id": 37,
      "question": "Co śpiewa developer, który szuka błędu?",
      "answer": "chcę oglądać twoje logi, logi, logi, logi"
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "Jaka jest ulubiona rasa psa frontendowca?",
      "answer": "border color"
    },
    {
      "id": 39,
      "question": "Jaka jest ulubiona ryba programisty?",
      "answer": "PSTRING"
    },
    { "id": 40, "question": "Ulubione zwierze pmów?", "answer": "JIRAffa" },
    {
      "id": 41,
      "question": "Co najbardziej pociąga studentów architektury?",
      "answer": "Block chain"
    },
    {
      "id": 42,
      "question": "Kto najlepiej zna się na AWSie?",
      "answer": "Marian Krzaklewski"
    },
    {
      "id": 43,
      "question": "Jaka jest ulubiona baza Chingis Hana?",
      "answer": "Mongo DB"
    },
    {
      "id": 44,
      "question": "Jak nazywa się zespół Seattle grający rocka kryptograficznego?",
      "answer": "Alice in blockchains"
    },
    {
      "id": 45,
      "question": "Jaka jest ulubiona maść administratorów?",
      "answer": "sudocrem"
    },
    {
      "id": 46,
      "question": "W jakim kraju są najbardziej doświadczenie developerzy?",
      "answer": "W meksyku, bo tam każdy to senior"
    },
    {
      "id": 47,
      "question": "Jaka metoda HTTP jest najczęście używana przez Wielką Nocą?",
      "answer": "POST"
    },
    {
      "id": 48,
      "question": "Najpopularniejsze zagadnienie informatyczne wśród drobiu?",
      "answer": "reKUREncja"
    },
    {
      "id": 49,
      "question": "Widzicie to, zobaczcie",
      "answer": "no to jest szczyt"
    },
    {
      "id": 50,
      "question": "Jaka jest ulubiona część ciała frontendowca?",
      "answer": "web"
    },
    {
      "id": 51,
      "question": "Jak się nazywa udawany buziak?",
      "answer": "cmockup"
    },
    {
      "id": 52,
      "question": "Jaką chatę buduje frontendowiec?",
      "answer": "HTML"
    },
    {
      "id": 53,
      "question": "Jaki jest najmniej lubiany superbohater programistów?",
      "answer": "refactor"
    },
    {
      "id": 54,
      "question": "Co najbardziej przeraża frontendowców?",
      "answer": "nawiedzony dom"
    },
    {
      "id": 55,
      "question": "Najbardziej pomocny bohater horrorów?",
      "answer": "debugiman"
    },
    {
      "id": 56,
      "question": "Ulubiona muzyka glonojadów?",
      "answer": "algo-rytmy"
    },
    {
      "id": 57,
      "question": "Ulubiona piosenka rails-rowców?",
      "answer": "ruby ruby ruby rydz"
    },
    {
      "id": 58,
      "question": "Ulubiony przebój servesslessowców?",
      "answer": "AWS lambada"
    },
    {
      "id": 59,
      "question": "Dlaczego psychiatrzy się znają na internecie?",
      "answer": "bo wiedzą jak działa łeb"
    },
    {
      "id": 60,
      "question": "Po czym poznać, że kod jest czysty?",
      "answer": "po tym że się myje"
    },
    {
      "id": 61,
      "question": "Ulubiony aktor frontendowców",
      "answer": "jquery"
    },
    {
      "id": 62,
      "question": "Zagadka. w internecie leje wodę.",
      "answer": "e-kran"
    },
    {
      "id": 63,
      "question": "Jaki jest mój ulubiony hook w reactcie?",
      "answer": "use-eff"
    },
    {
      "id": 64,
      "question": "Oglądam nowy serial ostatnio",
      "answer": "opowieści pamięci podręcznej"
    },
    {
      "id": 65,
      "question": "Ulubiony sport użytkownika gita?",
      "answer": "squash"
    },
    {
      "id": 66,
      "question": "Jaki jest najgorszy rodzaj pecha?",
      "answer": "PHP"
    },
    {
      "id": 67,
      "question": "Wiecie jaki jest teraz problem na frontendzie, że każda aplikacja ma być spa, uparli się",
      "answer": "ale chyba znalazłem u Anii w szafce lekarstwo na to - NO SPA"
    },
    {
      "id": 68,
      "question": "Ulubiona bajka node developerów?",
      "answer": "Nadjeżdża Noddy, klaksonem wita nas"
    },
    {
      "id": 69,
      "question": "Co tańczy developer naprawiający błędy?",
      "answer": "woogie boogie"
    },
    {
      "id": 70,
      "question": "Ulubiona biblioteka egzorcystów?",
      "answer": "Nodemon, albo no demon"
    },
    {
      "id": 71,
      "question": "Dlaczego backendowcy to leniuchy?",
      "answer": "Bo ciągle robią REST"
    },
    {
      "id": 72,
      "question": "Co programista ma wspólnego z małpą?",
      "answer": "oboje pracują na branchach"
    },
    {
      "id": 73,
      "question": "Co robi pies programisty na spacerze?",
      "answer": "Fetchuje brancha"
    },
    {
      "id": 74,
      "question": "Co łączy typescript i siłownię?",
      "answer": "Tu i tu są silne typy"
    },
    {
      "id": 75,
      "question": "Gdzie programiści zbierają grzyby?",
      "answer": "W serverlessie"
    },
    {
      "id": 76,
      "question": "Jak nazywałby się dzisiaj various manx?",
      "answer": "letious manx"
    },
    {
      "id": 77,
      "question": "Jak się nazywa najlepszy JSON?",
      "answer": "Jason Born"
    },
    {
      "id": 78,
      "question": "Kto najczęściej korzysta z console loga?",
      "answer": "Log Lady"
    },
    {
      "id": 79,
      "question": "Co programiści gotują na obiad?",
      "answer": "bURLial"
    },
    {
      "id": 80,
      "question": "What do we get, when we add Heidi Klum to Mohammed Ali?",
      "answer": "A box-mortadella"
    },
    {
      "id": 81,
      "question": "W którym kraju programują najgorzej?",
      "answer": "we Włoszech, bo ciągle piszą spaghetti"
    },
    {
      "id": 82,
      "question": "Co mówi osoba, która żegna się z węglodanami?",
      "answer": "Carbonara"
    },
    {
      "id": 83,
      "question": "Śniadaniowa impreza programistów?",
      "answer": "Branch"
    },
    {
      "id": 84,
      "question": "W Australii ostatnio nowy framework zrobili, wiecie jak się nazywa?",
      "answer": "Kangular"
    },
    {
      "id": 85,
      "question": "Jak się nazywa dziedzina data science dla leniwych ludzi?",
      "answer": "Data spokój"
    },
    {
      "id": 86,
      "question": "Jaki system operacyjny funkcjonuje w windach?",
      "answer": "Windows"
    },
    {
      "id": 87,
      "question": "Czego fani Apple'a jedzą w święta najwięcej?",
      "answer": "Mac'owca"
    },
    {
      "id": 88,
      "question": "Co mówi właściciel sklepu z artylerią?",
      "answer": "u mnie działa"
    },
    {
      "id": 89,
      "question": "Wymyśliłem ostatnio nowy sport, boks z elementami jogi",
      "answer": "nazywa się flexbox"
    },
    {
      "id": 90,
      "question": "Jak psy coś potrafią to każdy wie, że to jest ich know-how",
      "answer": "ale mało kto wie, że koty mają swoje know-meow"
    },
    {
      "id": 91,
      "question": "Ulubiony reżyser kosmitów?",
      "answer": "Woody Alien"
    },
    {
      "id": 92,
      "question": "Wkurzona dziewczyna pyta programisty, co wybierasz wyjście do kina czy edytor kodu?",
      "answer": "A on mówi: IDE"
    },
    {
      "id": 93,
      "question": "Ulubiona konstelacja Janusza i Grażyny?",
      "answer": "Pas Oniona"
    },
    {
      "id": 94,
      "question": "Ulubiony framework jaszczurek?",
      "answer": "Gadsby"
    },
    {
      "id": 95,
      "question": "Gdzie frontendowcy spędzają wczasy?",
      "answer": "W SPA"
    },
    {
      "id": 96,
      "question": "Ostatnio mówiłem, że frontendowcy spędzają czasy w spa",
      "answer": "To ci bogatsi, a ci biedniejsi w dormitorium"
    },
    {
      "id": 97,
      "question": "Kto jest największym przeciwnikiem używania constów?",
      "answer": "Constantyn"
    },
    {
      "id": 98,
      "question": "Wiecie kto przetwarzał dane osobowe w Śródziemiu?",
      "answer": "Rodo Baggins"
    },
    {
      "id": 99,
      "question": "Do jakiego dormitorium uczniowie hogwardu kierowani są na kwarantannę",
      "answer": "Do grypindoru"
    },
    {
      "id": 100,
      "question": "Wiecie jak się nazywa najśmieszniejsza aplikacja na świecie?",
      "answer": "Adobe XD"
    },
    {
      "id": 101,
      "question": "Ulubiony film sys-adminów?",
      "answer": "terminal"
    },
    {
      "id": 102,
      "question": "Ulubiona bajka project managerów?",
      "answer": "gdzie jest demo?"
    },
    {
      "id": 103,
      "question": "Wiecie co łączy programistów i policjantów?",
      "answer": "komendy"
    },
    {
      "id": 104,
      "question": "Wiecie co developer ma po lewej stronie klatki piersiowej?",
      "answer": "s r c"
    },
    {
      "id": 105,
      "question": "Programista został skazany, trafił do więzenia i po paru dniach pobytu pisze do żony",
      "answer": "nie jest tak źle, przynajmniej są klawisze"
    },
    {
      "id": 106,
      "question": "Wiecie jaką bajkę najbardziej lubiłem w dzieciństwie?",
      "answer": "Rumca.JS"
    },
    {
      "id": 107,
      "question": "Rodzice alergików zostali zapytani jak często dzieci mają katar?",
      "answer": "Matka odpowiada: córka ma sezonowo, a syn chronicznie"
    },
    {
      "id": 108,
      "question": "Wiecie co robią developerzy kiedy potrzebują czułości?",
      "answer": "zwiększają czułość myszki"
    },
    {
      "id": 109,
      "question": "Jak sie nazywa ruby developer na wczasach?",
      "answer": "Ruby on Rejs"
    },
    {
      "id": 110,
      "question": "Jakiego języka programowania uczą się fani reggae?",
      "answer": "Rusta"
    },
    {
      "id": 111,
      "question": "Jak się nazywa błąd w norwerskiej przeglądarce?",
      "answer": "Upiór w operze"
    },
    {
      "id": 112,
      "question": "Ulubiona drużyna frontendowców",
      "answer": "Ajax Amsterdam"
    },
    {
      "id": 113,
      "question": "Co śpiewają go developerzy przez pracą",
      "answer": "Wake me up before you go go"
    },
    {
      "id": 114,
      "question": "Wiecie co piekarz robi na siłowni?",
      "answer": "Zakwasy"
    },
    {
      "id": 115,
      "question": "Jakich cukierków nie lubią developerzy?",
      "answer": "Malaga"
    },
    {
      "id": 116,
      "question": "Dlaczego warto na siłownię chodzić we dwójkę?",
      "answer": "Bo do sztanga trzeba dwojga"
    },
    {
      "id": 117,
      "question": "Jak sie nazywa mid-developer z Zakopanego?",
      "answer": "regóral"
    },
    {
      "id": 118,
      "question": "Dlaczego pm znają się na napojach gazowanych?",
      "answer": "bo codziennie robią calle"
    },
    {
      "id": 119,
      "question": "Co łączy zółwie ninja i wkurwionych ludzi na slacku?",
      "answer": "wychodzą z kanału"
    },
    {
      "id": 120,
      "question": "Jak się nazywa developer, który ciągle robi sobię bekę?",
      "answer": "Backendowiec"
    },
    {
      "id": 121,
      "question": "Wiecie jakiego rodzaju wykresu nie lubię kodzić?",
      "answer": "Pie Chartów"
    },
    {
      "id": 122,
      "question": "Na jakiej stacji tankują devopsi?",
      "answer": "Na Shellu"
    },
    {
      "id": 123,
      "question": "Ulubiona zupa Francuzów?",
      "answer": "Bon Żurek"
    },
    {
      "id": 124,
      "question": "Mozzarella, mortadella, tarantella, ecco la per me",
      "answer": "Zuppa Romana"
    },
    {
      "id": 125,
      "question": "A ile trwało najkrótsze zlecenie dla designera?",
      "answer": "A dobe"
    },
    {
      "id": 126,
      "question": "Jak się nazywa najstarszy człowiek stojący przy garach?",
      "answer": "Gary Oldman"
    },
    {
      "id": 127,
      "question": "Wiecie jakiej postaci z Mortal Combat najbardziej nie lubią YouTuberzy?",
      "answer": "Sub Zero"
    },
    {
      "id": 128,
      "question": "Wiecie jak się nazywa najpopularniejszy web master na świecie?",
      "answer": "Peter Parker"
    },
    {
      "id": 129,
      "question": "Dlaczego frontendowcy zawsze wyglądają tak młodo?",
      "answer": "Bo robią dużo SPA"
    },
    {
      "id": 130,
      "question": "Wiecie jaki jest ulubiony film kotów?",
      "answer": "W jak Wędeczka"
    },
    {
      "id": 131,
      "question": "Dlaczego devopsi kupują nabiał u Weroniki?",
      "answer": "Bo lubią ser Wery"
    },
    {
      "id": 132,
      "question": "Ulubiona piosenka frontendowców?",
      "answer": "Mój dom, w którym piszę od lat, mój dom, w którym płaczę nie raz, czy to znasz? to znasz?"
    },
    {
      "id": 133,
      "question": "Jak czesi mówią na niewielkie elementy w HTMLu?",
      "answer": "maledivy"
    },
    {
      "id": 134,
      "question": "Jak ma na imię syn JavaScriptu?",
      "answer": "JSON"
    },
    {
      "id": 135,
      "question": "Jak nazywamy sytuację, w której ktoś bardzo źle ostylował diva",
      "answer": "diviacja"
    },
    {
      "id": 136,
      "question": "Co devopsi kupują na odpuście w licheniu?",
      "answer": "devopsjonalja"
    },
    {
      "id": 137,
      "question": "Kanapka z dużą rybą i ogórkiem",
      "answer": "orka na ogórze"
    },
    { "id": 138, "question": "Ulubiony samochód qa'ów", "answer": "buggati" },
    {
      "id": 139,
      "question": "Jak wystraszyć react developera?",
      "answer": "hookiem"
    }
  ]
}
